澳洲救生艇詳細整合(9/7/2020)

由於好多人都冇睇Scott Morrison (PM) 同 Immigration minister 講乜，所以我睇完之後幫大家做左個整合。我相信依家澳洲政府所講嘅Safe Heaven未來會更新，依家應該係大概嘅計劃，好多人都話冇香港手足份，據我所知，前排係有手足到步澳洲，但係佢地清況會唔同於我地其他香港人，因為可能有犯罪紀錄，所以佢地應該係用政治難民身分去apply澳洲嘅難民Visa。依家所謂Safe Heaven應該係比所有因不滿國安法而選擇離開香港嘅香港人，五眼係想接收大部分香港人，除左比港共拘捕過嘅手足，想移民嘅都唔係用難民身分，因為不符合國際難民定義。以下係我今日整合好嘅資料(英文)，睇唔明請留言。
Summary of Australia Safe Heaven (09/07/2020 updated)
1. Student visa (Current & Future HK students)
• Current & Future HK students who successfully conclude of your study (successful graduation)  Eligible to applying a 5-year Temporary Graduate visa  Pathway to PR (permanent residency)
2. Currently Holding Temporary Graduate visa (Subclass 485)
• The visa will be extended to be 5-year long from now on
• Automatically or manually extended? Unknown

3. Student visa/studying in regional campus (Current & Future HK students)
• Continue with current regime  can get PR after 3 years (express pathways to PR)

4. Temporary Skilled visa Holders [currently holding] (from HK and Currently in AUS atm)
• Estimated to be around 600 ppl now in AUS
• Eligible for additional 5 years to stay in AUS  pathway to PR

5. Temporary skilled visa Holders [Future] (from HK)
• Eligible for additional 5 years to stay in AUS  pathway to PR
• Provided that they meet the existing criteria: fit with one of the skilled shortage criteria
• LIST will be updated shortly
• LIST will be a significantly reduced LIST  less job types for applicants

Labor market testing
• Labor market testing from the sponsoring employers to prove that they are unable to find an Australian to do the job
• Then, the employers can sponsor the employees to get PR and thereafter citizenship

6. Global Talent Temporary visa Scheme
• *IT field (most wanted talents) but not limited to IT field only
• Come to AUS for work on a temporary basis as if employers particular will pay above the high-income threshold
• Pathway to PR after 5 years
• Prioritizing HK applicants for this scheme
• Provide additional resources to target particular individuals:
• Entrepreneurs  multiplying the labor market (create jobs for AUS)
• Tech-talented

7. Business Investment Program
• Prioritizing applicants from HK for this scheme

For Businesses with Regional Headquarters presently in HK
• AUS Gov is currently developing new economic incentives for export-oriented HK-based business to relocate to AUS
• VISA pathways for all critical staff to come to AUS  Pathways to residency
• The immigration minister claimed there are over 1000 international businesses (Financial, consultant businesses etc.) are looking to relocate elsewhere and he wished them to come to AUS

FYI
Pathway to PR (not provided yet)
• Either remain the same or adjustment for HKers

Temporary Graduate visa (Subclass 485)
• The Originally stay is around 2 years
• Now it is extended to be 5 years
• Automatically or manually extended? Unknown

謝澳洲巴

幫推

但澳洲要去狗屋拎良民證，英國暫時仲係首選

Regional current regime 係咪即係491

Students
Current and future students from Hong Kong will be eligible for a five year temporary graduate visa on the successful conclusion of their studies, with a pathway to permanent residency after five years.
Former students already on a temporary graduate visa will be eligible for an extension of five years from today in addition to the time they’ve already been in Australia, with a pathway to permanent residency at the end of that period.
Students who study at a regional campus will continue to be able to access a pathway to permanent residency after three years.
Temporary skilled visas
Current temporary skilled visa holders from Hong Kong will be eligible for an extension of five years from today in addition to the time they’ve already been in Australia, with a pathway to permanent residency at the end of that period.
Future Hong Kong applicants for temporary skilled visas will be eligible for a five year visa, provided they:
meet occupational skills lists and Labour Market Testing requirements; or
qualify through the Global Talent temporary visa scheme, which is for exceptional talent where the sponsoring employer pays above the Fair Work High Income Threshold of $153,600.
These future temporary skilled visa holders will also have a pathway to permanent residency after five years.
There are almost 10,000 existing temporary skilled, temporary graduate and student visa holders in Australia who will be eligible for these special arrangements, with a further 2,500 outside Australia and 1,250 applications on hand.
Attracting the best and brightest
The Government will bolster efforts to attract Hong Kong’s best and brightest through the Global Talent and Business Innovation and Investment Programs, both part of the permanent migration program.
These programs will be prioritised and a dedicated Global Talent officer will focus on facilitating the Hong Kong caseload.
To support future applications we will re-open our visa application centre in Hong Kong which shut down during COVID-19.
Attracting businesses
New incentives will be developed to attract export-oriented Hong Kong based businesses to relocate to Australia. As well as economic incentives, there will be permanent visa pathways available for all critical Hong Kong based staff of the relocated business. The government will particularly target businesses that presently operate their regional headquarters out of Hong Kong who may be looking to relocate to a democratic country.

Students
Current and future students from Hong Kong will be eligible for a five year temporary graduate visa on the successful conclusion of their studies, with a pathway to permanent residency after five years.

Former students already on a temporary graduate visa will be eligible for an extension of five years from today in addition to the time they’ve already been in Australia, with a pathway to permanent residency at the end of that period.

Students who study at a regional campus will continue to be able to access a pathway to permanent residency after three years.

Temporary skilled visas
Current temporary skilled visa holders from Hong Kong will be eligible for an extension of five years from today in addition to the time they’ve already been in Australia, with a pathway to permanent residency at the end of that period.

Future Hong Kong applicants for temporary skilled visas will be eligible for a five year visa, provided they:

meet occupational skills lists and Labour Market Testing requirements; or
qualify through the Global Talent temporary visa scheme, which is for exceptional talent where the sponsoring employer pays above the Fair Work High Income Threshold of $153,600.

These future temporary skilled visa holders will also have a pathway to permanent residency after five years.

There are almost 10,000 existing temporary skilled, temporary graduate and student visa holders in Australia who will be eligible for these special arrangements, with a further 2,500 outside Australia and 1,250 applications on hand.

Attracting the best and brightest
The Government will bolster efforts to attract Hong Kong’s best and brightest through the Global Talent and Business Innovation and Investment Programs, both part of the permanent migration program.

These programs will be prioritised and a dedicated Global Talent officer will focus on facilitating the Hong Kong caseload.

To support future applications we will re-open our visa application centre in Hong Kong which shut down during COVID-19.

Attracting businesses
New incentives will be developed to attract export-oriented Hong Kong based businesses to relocate to Australia. As well as economic incentives, there will be permanent visa pathways available for all critical Hong Kong based staff of the relocated business.

The government will particularly target businesses that presently operate their regional headquarters out of Hong Kong who may be looking to relocate to a democratic country.

5 年係咪都係485 簽證？

黎緊grad, 如果係就要再考IELTS

你夠條件可以轉其他visa拎pr

Thanks bro
想問咁多資料係邊度睇到
我mon住都搵唔到

姐係489, 491類tr不變，
485拉長到5年但唔知後續pr點搞
其他小眾野應該好少人申請

with a pathway to permanent residency at the end of that period

其實全世界都係嘈緊依句 到底最尾轉PR係點
如果真係跟番現時計分制 咁其實可以死九成人

如果真係有新既轉PR方法 我覺得澳洲政府應該會俾人屌撚死

我都想知呢句點解
根據上面就好似話係一般留5年，regional 3年
咁3/5年之後係再計分，定留夠就有份先，差好遠喎

即係其實無乜點變，只係某一類visa可以延長到五年之後拎PR？而無人知延長至五年拎PR到底係主動畀你定要另外再申請？

Express pathway即係點

3. Student visa/studying in regional campus (Current & Future HK students)
• Continue with current regime  can get PR after 3 years (express pathways to PR

有無source

呢幾年攞pr真係難到癲

如果條pathway同現行簽證一樣
留係澳洲都係哂時間

Ielts 4條8都唔夠分 點玩

冇講， 但都幾肯定唔會直接比你

的確係
如果留3/5年之後仲係好似之前咁申請eoi不如直接申請
做咩要留幾年係澳洲

姐係同現時一樣冇變
無非都係491, 189, 190

睇下遲下詳細資料點講啦

一年前澳洲grad咗，又冇bno真係等美國打救？人生已完

返去讀多年master

呀唔係， 你1年前grad, 依家應該仲有485喎， 咪拉長左做5年比你

本身留嘅就點都留到
比多啲時間都唔會留到
就算要轉專科讀過 都唔洗要多年簽證啦

台灣果邊一直都係覺得 澳洲係想壓榨D勞動力
哄曬你地來做野 俾D所謂PR希望你 跟住成班係到幫手做低下階層野
跟住掉曬D錢去讀書 玩完幾年發覺無希望先走

我又覺得吹大左既 咁人地寫曬規則係到 你自己都落埸玩 就無得怨人啦

呢幾年直頭癡撚線， 以前伴侶有ielts7再專科有加乘， 瞬間轉單身加20真係玩死唔少人
做多左辛苦左仲要扣左5分

轉科讀不如直接500 visa, 仲唔洗浪費個一世人一次既485

485我記得要半年內申請

the sponsoring employer

grad左自己唔拎485呢樣叫on9

應該冇啦張500到9月19，唔知仲可唔可以申請485

真 自己唔睇rules
或者比AGENT呃啦
台仔好多可能英文唔好

好多TR 都好PK
犯法走數 跟住走咗佬

澳洲又唔係久咗你
你想去都要睇吓人地想唔想要你

1)係澳洲做野會加多d分
2)俾你一路做野一路儲分
3)唔鍾意可以唔申請

做咩要留幾年係澳洲 <<< 一係你繼續留係香港算
一係你有料就去其他國家

佢呢d規則係近幾年改， 所以其實真係呃左唔少人

咁又唔可以咁講
點鬼知而家香港會咁咩 個個都諗住番香港搵錢 仲有2014年起到而家 拎PR既難度有眼睇
一句講曬 有早知 冇homeless啦

上年9月？ 你冇申請485? high大左呀做咩唔申請？

當時冇諗過 stay係嗰邊

大佬呀， 留多兩年搏下都唔制， 都冇諗住留係到架啦， 況且485咁易申請， 又唔阻你走喎， 申請完返香港一撚樣， 咁都唔要

2014年畢業 都勉強可以professional year translation 再ielts 全7直取PR
2016年畢業 你冇ielts 8都冇咩機 可以去唐人街按摩店打飛機
變化係需求大左

1年前澳洲grad
當你2019年頭
都送緊中啦

讀完幾年書都係咁on9
澳洲千奇唔好比visa d 咁on 9嘅人

冇著數就唔留， 有著數有走， 怪唔到人呀
話掂未申請過， 試下讀多年master搏下申唔申請到？ immi問起就話bachelor grad左想拎一年gap year抖下所以冇要485, 你睇下過唔過到骨

單身點解會加20分? 9up?

其實我都覺得幾on9, 試都唔試走左去

局勢邊有咁易估到
萬一香港冇去到咁差 好似2014咁完左 澳洲唔派5年簽 咁你係澳洲就浪費左兩年
世事邊有人咁易估到

我朋友係澳洲讀完會計MASTER一份工INTERVIEW都無
其實係咪正常 佢仲要已經係1ST HON既喎

試下gpa過7 可以州擔保

我記錯， 係10分同5分既分別

single自動加10

州擔保 之後再ielts/translate
睇佢condition 開幾多
拎左Pr先搵工
你N無人士得個485好難請你

除非你果2年行行企企 唔係做相關工作姐
如果唔係真係唔覺得係"浪費"
r爆頭都唔明點解有d人話果5年TR係廢
你唔係澳洲做野 都要係香港做野架啦

利申 知好難搵工

SA好似過6已經可以試491

香港賺錢對於有d人黎講 係好撚易
唔同人有唔同考慮
唔通有d巴打 daddy有曬connection 係香港同大陸 一番黎比個高薪職位
佢仲留係澳洲咩
假設上年情況冇咁差

點解你會覺得浪費左， 而依家又冇浪費到

呢d投資移民都得啦仲洗煩咩

冇變的話真係死得
好懷疑有幾多前綫手足eligible，尤其係未開始返工果班
英文都係其次
最大問題係澳洲學費好撚貴

好正常

咪話人人有唔同打算 拎唔拎TR 唔可以用先知角度去judge
留學生屋企好多有d錢 有小生意

我諗你話你gpa過7應該都有人請？
利申 以前485已經有公司比perm

push

睇你咩州同咩科
會計呢科而家好公廁 難預計 拎左PR最撚穩陣先 呢句呢個時世一定岩
有fd gpa過6 工程 485都有人請

本身未係澳洲可以考慮其他國家移民， 因為現時澳洲移民個分真係唔係人咁品， 等你讀完出黎可能已經比人推到頂分

本身已經係澳洲既就比多3年485 total5年比你搞掂佢， 但係未講後續係點， 我自己就覺得唔好咁大期望， 拎到491,189, 190既就拎左先， 佢隨時轉

佢麻煩在申請緊嗰陣時一定要係澳州境內間濕鳩U又遲出completion letter比我，但係又要趕返嚟香港開工搞到攞唔到485

前線手足係美國嘅救生艇方案（未通過）有cover到
當然你m佢地證唔證明到自己係「前線手足」係另一回事

留名

我個陣係舊制， ahpra出唔切registration比我(佢真係係我夠期個日臨上機前出，
焗住我返左香港， 再用旅遊簽返去再申請

如果用BNO入境有冇份，見佢寫hk passport holders

如果跟返呢位巴打咁講 呢個visa = 廢

做開荒牛

Confirm 485 變5 年？
要考定ielts

btw 讀緊allied health 但個科只係係short term shortage
唔係regional, master degree
難唔難留低

小學生CV ?
英文唔夠好？

好多時你無pr or citizen 都Byebye